N: 12. 
Weike=Karreda koggokonna kohtus
Sel 12.mal September 1881. 
Kohto ette astus Wennelane, Wodja Podrätsik, Maaksim, ja kaewas, et temma olla Müüslerist tulnud ja Trumbi kõrtsi sisse läinud, seal paar puddelid Õllut wõtnud, ja ette Kõrtsi laua peale ennast pikkali wissand. Se olnud Pühhapäwa Õhta, kus jubba kõrtsi olla kinni pantud. Ühhe korraga tulnud kaks poisi wäljast sisse, ja tedda wälja winud maandi peale, seal peksma akkand, kui temma appi karjund, ja kõrtsmik tulnud tullega tedda watama, seal näinud kõrtsmik nimmega Karel Kocher temma kallal ollemast, teised keik ärra jooksnud kedda kõrtsmik polle mitte pimmetas emalt tunnud. 
2. Sai pois Karel Kocher ette kutsutud, ja küssitud miks pärrast sa wennelasse kõrtsi toast wälja tõid ja Maandi peal tedda peksid, temma ütles - Wennelane tulli issi wälja maandi peale, minna jäin endi teistest poistest mahha piipo pannema tee peale, seal tulli temma minno kallale ja akkas mind peksma.
3. Sai kõrtsmik Ado Janus ette kutsutud, temma tunnistas, pois Karel Kocher olli Wennelasse kallal, kui ma tullega wälja läksin, kedda ma tuntsin, agga teised jooksid ärra, mis ma mitte ei sanud tunda, kus agga wennelasse silmad werrised ollid ja müts purruks kistud, muud ma ei tea keddagi räkida. Peale sedda ma wisin wennelasse öösiks kõrtsi puhkama, ja sellega oli otsus. 
4. Need ees nimmetud asjad sawad tühjaks arwatud kohto läbbi, kas poisid tõid wennelasse wälja, wai tulli wennelanne issi wälja, et tunnistust selle ülle ühtegi ei olle. 
5. Sai pois Karel Kocher ette kutsutud, ja küssitud, kes ollid sul teised abbiks, kellega sa wennelasse wälja tõid, ja peksid tedda. Temma mitte ei tunnistand teisi, kes need piddid ollema, muud kui ütles wennelanne tulli mind wälja peksma, et agga temmal mitte märki ei olnud, et ta aiget olli sanud, agga Wennelasse silmad ja müts ollid katki, ja kõrtsmik tedda wennelasse kallal näinud. Sai kõrtsmikko tunnistusse peale tedda trahwitud (30) kolm kümmend witsa hopi õppetusseks, et teine kord mitte ennam ösi lakkuks ja kiskuma läheks, sellega olli kohto otsus. 
Peawannem J. Kopti
Kõrwamees W. Silman
dito A. Kitsing
Kirjotaja P. Peterson 
